［骨氣幾錢斤］陸恭蕙：話特首唔科學 唔太公平 只是高層客氣說話

【港污染物致粵霧霾？】陸恭蕙：話特首唔科學 唔太公平 只是高層客氣說話
立場報道2017/5/2 — 12:02

AAA

特首梁振英早前引述廣東官員指，香港吹南風時污染物會吹至廣東引致霧霾，引來前任天文台台長李本瀅批評。他今日在出席行政會議被問到事件，只是簡單回應指「呢個係廣東嘅講法」。至於署理環保局局長陸恭蕙認為，梁振英的言論，只是「最高層的客氣說話」，「講到咁大件事，話特首唔科學，有點攛頭…唔太公平。」

陸恭蕙今早主動致電商台節目《在晴朗的一天出發》，為梁振英的言論澄清，「要同梁振英講一句公道說話，在環保方面，他是大力撐我們做事。」陸恭蕙指出，內地環保工作的官員均是科學家，清楚天氣上問題，「今天唔會講這些說話（香港污染物引致廣東霧霾），因為數據上好清楚」。

她續說，「我想，特首言論的Context，係你哋有污染，我哋有污染，不如我哋一齊發奮做人。他的意思應該是咁樣。講到咁大件事，話特首唔科學，有點攛頭…唔太公平。」

廣告

被問到梁振英的言論，是否意味至香港、內地在污染責任上對等，陸恭蕙指出，「無人會覺得有這個理念，上面比香港大幾多？香港的污染當然不會好大咁影響廣東，用常理你都知道。」

陸一再指出，梁振英的言論，只是「最高層的客氣說話」，「你講科學，不如同我哋講喇。」她強調，香港本土形成的空氣污染，對香港人健康威脅最大，大家應一起努力。

廣告

前助理台長：認同李本瀅說法 只是常識

天文台前助理台長梁榮武在商台節目表示，認同天文台前台長李本瀅及現任天文台長岑智明的分析，「大家都是天文台（同事），同樣做氣象工作，意見都無咩大差異。」他指李本瀅有道理，香港污染物確實可在南風下吹到廣東省但難以累積，難以形成霧霾的天氣狀況。

他解釋，原因有二，南風天下，大氣層相對不穩定，污染物難以累積，第二是華南地區吹南風天時，一般雨水較多，較易冲走污染物，「香港不是沒有污染物，本身都有污染，但污染帶上北面，大部分都不會累積，會擴散開去，引起內地霧霾的機會較低。」梁榮武指出，冬天、秋天、颱風天，反而是內地污染物會吹至香港累積。

梁榮武說，對天文台而言，「這只是常識 … 我所講、李本瀅、現任台長所說的，都是基本氣象特性。」

梁榮武指出，由於與珠三角鄰近，要解決空氣污染問題，單一城市難以獨自解決，有雙邊合作過程中涉及雙邊談判，「當然有討價還價，有些人話香港的污染物走咗上去，可能是一個談判策略。」

請問「引述」大陸人嘅說話，話佢哋賴鳩香港
個客氣位係邊